---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۱۳
---
# حکایت شمارهٔ ۱۳

<div class="n" id="bn1"><p>هندوی نفت اندازی همی‌آموخت. حکیمی گفت تو را که خانه نیین است، بازی نه این است.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>تا ندانی که سخن عین صواب است مگوی</p></div>
<div class="m2"><p>وآنچه دانی که نه نیکوش جواب است مگوی</p></div></div>